狙殺320名IS聖戰士 63歲神槍手戰死沙場

戰場上被稱 為「狙擊手教長」的資深戰士阿布塔辛（Abu Tahsin al-Salhi），傳在參與自伊斯蘭國（IS）奪回伊拉克城 鎮哈加（Hawija）戰役時遇害。 阿布塔辛29日死亡。

他自1973年以阿戰爭以來即參 與大小軍事衝突，據說射殺至少320名伊斯蘭國聖戰士 。 與伊拉克政府軍合作圍剿聖戰士殘餘勢力、多為什 葉派的民兵團體「人民動員」（Hashed al-Shaabi）發 言人阿塞迪（Ahmad al-Assadi）說，阿布塔辛在推進 伊北哈加鎮時遭到殺害。 阿布塔辛的好友在他今天的葬禮上說，他的夥伴大 都稱他「狙擊手教長」或「鷹眼」 。 在一段影片中，63歲的阿布塔辛概述他作為狙擊手 的經歷，從1973年起就參與敘利亞戈蘭高地（Golan Heights）戰鬥。 此外，阿布塔辛也參加伊拉克已故總統海珊（ Saddam Hussein）於1980至1988年與伊朗間的戰爭、 1990年入侵科威特，以及2003年美國擊潰海珊政權時對 抗美軍，之後則專注對抗伊斯蘭國。 他在影片中說：「今天，我槍殺他們（伊斯蘭國戰 士）2人，真可笑--我最少都有4個。」在2015年反IS戰 役中，「我殺了他們173人，現在已累積到320人」。

63歲

勁